[玩命] 《風暴過後的新世界》新人試作，求評

構思左一段時間，以香港做背景嘅戰爭文
文中所有野只係平行世界
如有雷同，實屬巧合
戴番個頭盔先

楔子

這是一個混亂的新世界。

這是一個即使經歷大災難後人類還不知悔改的新時代。
儘管世界被毀了一半，人口被滅了一半，爭權奪利仍然每天上演。

五年前的那場風暴，不但打破了原有的世界格局，氣候亦因此而改變。譬如位於地球另一端的大沙漠地區，出現了千年難遇的暴雨洪災；又或者，熱帶雨林地區成為四季分明的溫帶氣候；北回歸線地區的氣溫更接近0度，至於30°N以上的土地早就成為冰天雪地的惡土，為人類所棄。

總之，整個地球的氣溫下降了。

一個二十年前從未有過大雪的城市，如今正飄著鵝毛細雪，放在那個時候根本無法想像。
曾經這個城市被譽為東方明珠，而現在，煥發的光芒變得黯淡起來。
某位首富的集團大廈舊址，雖然磅礡地矗立著，但覆在上面的積雪襯托著破落的玻璃幕牆，顯得如此頹垣敗瓦；旁邊則是佇立著某銀行總行大樓，外觀上顯得有點殘舊，還是依稀看到昔日壯麗的氣勢。

這裡本來是中心地帶，見證著城市的興旺，舊時的繁榮景象此時此刻只看到一片衰敗。

銀行對面的廣場，有塌落的大樹，有乾涸的池塘，也有倒下半截的銅像，殘存的涼亭內是數十個衣衫襤褸的流浪漢。

「……嗰陣點會係咁，我地有自己嘅城市，我地嘅法治令呢個城市創造過奇蹟，輝煌左百幾年，估唔到只係五十年就變成咁……」說話的是一個看起來四五十歲的中年大叔，滿面皺紋的他有著一頭白髮，孤寂地坐在長椅自言自語。
「……二十幾年黎我爭取過，反抗過，都阻止唔到，出番黎之後所有野更加番唔到轉頭……」
中年大叔無神的目光停在那半截銅像上，瞳孔中既有絕望亦見哀傷。
「點解我團結唔到你地？成功係咪一定要流血？……」
一連串的細語不斷自嘴裡吐出，眼眶隱泛淚光。
這個人受過挫折之多，恐怕連當初的理想也被消磨掉。

「聰伯！」

不遠處傳來一陣呼喚，稍稍引起中年大叔的注意。
來者是一個約十五六歲的少年，長得有點可愛，但臉上沒有這個年齡應有的青澀，而身上穿的是一套早已泛黃的校服，看來窮人孩子早當家這句話並沒有錯。

「聰伯，我同峰叔拎左今日既晚餐啦！」少年走到近前，從手中的膠袋取出兩罐午餐肉，遞給被稱為聰伯的大叔。「對面海又派物資，雖然只係午餐肉，但都好過呢區既……」

「點解……我地會得到咁嘅待遇？」聰伯喃喃道。

少年拍一拍對方肩膊，輕聲說：「其實有冇諗過搬去對面？」

「搬？放棄所有野？包括你嘅語言，你嘅身份，你嘅自由？」

「但係我地宜加連食一餐都難，再咁落去真係生存唔到。聰伯，你睇下對面海，講一句『我是中国人，我爱我的国家』就可以收到物資，政府仲會畀屋你住……」

「無錯，咁樣做真係可以生存到，但你覺得生存重要定係自由重要？」聰伯搖搖頭，續道：「小驥，你都去過幾次對面，覺得個邊啲人點？」

「個邊啲人……」小驥想了想才道:「好似唔係咁易信人，聽講佢地有個APP識得偵測附近嘅人有冇犯法，同埋佢地諗野統一晒咁，無乜主見，無晒靈魂，但佢地好多人雖然唔係有錢，但真係有屋住，有飯食……」

「唉，小驥你遲出世，唔知廿幾年前發生乜事……」

聰伯嘆了一聲，把二十年前的事娓娓道來。

Act. 1 那一年我們失去了很多

2027年，香港。

那一年，香港還是沒有普選。
那一年，行政長官鄭林玉蛾女士再一次成功連任。

同年，受中央政府的指示，在立法會一致通過下，鄭林玉蛾把政府大樓及各個行政機關搬遷至新的行政中心，位於東九龍的觀塘。
三個月後，中央再頒下新的指令，收回九龍及新界區並以觀塘為中心，設立了香港人民市政府，由鄭林玉蛾成為第一任市長，兼任黨組書記。同時，市政府下達一連串的政令：

一、凡放棄特區身份的中國公民，市政府將為其加快分配房屋的進度。
二、一旦放棄特區身份，並宣誓向中國政府效忠，必須摒棄本土粵語及文字，且進入教育營培訓一個月。
三、培訓後市政府會為其安排工作、住宿、婚姻等。
四、以港島區為主的特別行政區依然享有一國兩制、港人治港的權利，中央不作干預。
五、特別行政區，不會再得到任何的國家援助，亦取消了所有稅項優惠。

就這樣，由2027年開始，大量香港居民放棄特區身份，成為了中國公民，而住在特區的人卻日漸減少……當然，也不是想放棄就能放棄，譬如說一些異見分子，就被中央歸類為反動派，不可能進入中國境內。

國內外不少人認為這種情況是中央有意為之，目的只有一個，順我者昌，逆我者亡，對於香港人只有一條路，就是歸順，然後接受同化。

短短十五年內，特別行政區在中央的有意打壓下，便迅速衰敗下去。商家首先撤走，民眾一個又一個放棄特區身分，最後特區人口竟減少到近五萬人。與此同時特區更成為了黑社會的地方，各類犯罪層出不窮，尤其走私最為猖獗。資源奇缺的狀況下，一罐在市政府轄下只售5元的午餐肉，在特區可以索價100元！

特區由當初的國際大城市，變成罪犯的天堂、貧民的地獄！

這還不是最要命的，更可怕的慘況發生在2042年。

人類的發展讓北極圈的冰川加速融化，導致上空的環流變弱，這些屬於北極圈的寒流受到全球氣溫上升影響，逐漸南下，成為前所未有的大風暴。這團風暴席捲了整個北半球，帶來的暴風雪讓北緯30度以上的國家幾乎毀滅，僅僅十天，很多地方更成了人類不適宜居住的冰天雪地！

生存環境的改變當然也誕生了新的世界格局。

中國政府在災後只剩下東南沿海省份和西南的領土，人口失去了十數億，而在其北方的蒙古、俄羅斯，分別帶著幾萬人逃到東南地區。經三國政要商討後，決定合併成一個新國家：中華蘇維埃聯邦 (Sino Soviet Union)。

在遠東的日本雖然失去了本島與北海道，但憑著早已研發的浮空島技術，在九州以南建造了一座舉世矚目的人工島——新東京，並願意向太平洋島國提供技術援助，亦因此成立了東太平洋聯合王國 (United Kingdom of East Pacific)。

亞洲各國之中，受災最少的是印度。此消彼長之下，一位狂人偶然奪取了印度政權後，征服了多個東南亞國家，建立了婆羅多帝國 (Bharata Empire)，以致一些東南亞島國亦人人自危，於是緊靠澳大利亞政府，組成南太平洋軍事聯盟 (South Pacific Military Alliance)。

相較於亞洲，北美、歐洲可以用傷亡殆盡來形容，倖存的人聚居在歐洲南部地區，有些則橫渡北非，而英國皇室與一支美國海軍會合，正尋找一個安身立命的地方。至於南美各國似乎維持現狀，對新世界發展持觀望態度。世界局勢的轉變，讓香港特區的處境更艱難，中華蘇維埃聯邦（以下簡稱中蘇聯邦）不可能浪費有限資源在特區身上，以前的超級大國也分崩離析，聯合國早就支離破碎，其他國家也只能自保⋯⋯特區在災後就像海外孤島，缺少任何支援。

到了2047年，各國經過五年重建，稍為有點新氣象。而主宰新世界的亦分成五大主要勢力：

一、據有吳越省、大灣省、川滇省、蘭烏托巴自治省、新莫斯科特區的中華蘇維埃聯邦；
二、以日本為首，聯合韓國難民、各太平洋島國的東太平洋聯合王國；
三、一群征服了東南亞的印度人，復行帝制的婆羅多帝國；
四、以澳大利亞、新西蘭為主，聚集了東南亞島國的南太平洋軍事聯盟；
五、以舊美國海軍為戰力的英國皇室統合了歐洲殘餘勢力，以地中海為勢力範圍的大不列顛共和國。

而香港特別行政區，更顯衰敗。

時任特別行政區的行政長官陳汎，正身處位於半山的官邸中。
陳汎是一個快奔九十歲的長者，他經歷過特區的興衰，目睹過市政府的成立。
市政府成立的那一天，他還興高采烈地為鄭林玉蛾女士慶祝，中央還暗中欽點他繼任行政長官。
他坐在華麗的搖椅上，嘴角叼著一支雪茄，目光透過窗戶望向遠處。

「坐在这个位置，管着一群刁民，还真是烦心。明天，我要回去啦⋯⋯」陳汎呼一口氣感嘆道，而左手拿著一張小小的紙條——

『7月1日，撒离』。

題材同開頭都唔夠吸引

或者省略背景描述，第一句就講主線劇情，根住慢慢交待番背景

咁快冇喇?